% Déclaration du type de document (report, book, paper, etc...)
\documentclass[a4paper]{paper} 
 
% Package pour avoir Latex en français
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[francais]{babel}
 
% Quelques packages utiles
\usepackage{listings} % Pour afficher des listings de programmes
\usepackage{graphicx} % Pour afficher des figures
\usepackage{amsthm}   % Pour créer des théorèmes et des définitions
\usepackage{amsmath}
\usepackage{microtype} % Optical margins FTW
\usepackage{fullpage}
\usepackage{pbox}

\usepackage[osf]{libertine}

% Remove the 2 following lines to remove the "Draft" watermark
%\usepackage{draftwatermark}
%\SetWatermarkScale{4}

% Auteur
\author{Antoine Albertelli \and Dorian Konrad}
 
% Titre du document
\title{Cahier des charges du micro-projet}

\begin{document}

\maketitle
\section{Abstract}
Pour ce projet nous allons réaliser une calculatrice \textsc{rpn}\footnote{Reverse Polish
Notation}. L'affichage des résultats et de la pile se fera sur la grande matrice de 
\textsc{led}s, tandis que les opérations et les opérandes seront entrées via la télécommande
infrarouge. L'écran \textsc{lcd} servira à afficher l'entrée avant validation et la position
dans la pile (sur la deuxième ligne) à l'aide du mode graphique.

\section{Reverse Polish Notation}
La notation polonaise inverse est un moyen d'écrire sans ambiguïtés un calcul mathématique
sans utiliesr des parenthèses. Elle est surtout célèbre pour avoir été utilisée dans les 
calculatrices grand publique de Hewlett-Packard dans les années 1970, notamment dans la fameuse \textsc{hp-35}.

Les calculatrices \textsc{rpn} sont basées sur l'utilisation d'une pile, sur laquelle
viennent s'ajouter les opérandes et les résultats des calculs. Les opérations consomment
leurs opérandes depuis le haut de la pile et ajoutent leur résultat au sommet. Ainsi les
opérandes précèdent les opérations.
Les avantages de la notation \textsc{rpn} sont principalement :
\begin{itemize}
    \item Les parenthèses deviennent inutiles.
    \item Chaque résultat devient une opérande pour les calculs suivant, supprimant ainsi le besoin
        d'une fonction ``mémoire''.
    \item La programmation de la calculatrice est simplifiée, car il n'y a pas besoin de
        traiter séparément les calculs à l'intérieur de parenthèses.
\end{itemize}
\textbf{Exemple :}
Le calcul $((1+2) \cdot 4) + 3$ en notation classique se notera ainsi en \textsc{rpn} :
\begin{center}
    1 [enter] 2 + 4 * 3 +
\end{center}

\section{Liste des périphériques utilisés}

\begin{description}
    \item[Matrice de \textsc{led}] Utilisée comme afficheur principal, elle affiche le
        sommet de la pile en mode normal, ou l'état de la pile si l'utilisateur se déplace.
    \item[Afficheur \textsc{lcd}] Utilisé pour afficher le buffer d'entrée (avant appui sur
        ``entrée''). Il affiche également sur la deuxième ligne la position dans la pile
        en utilisant le mode graphique.
    \item[Télécommande infrarouge] Sert de périphérique d'entrée. Les touches numériques
        sont utilisées comme sur une calculatrice ordinaire, tandis que les autres servent
        à réaliser les fonctions mathématiques et celles spécifiques à la \textsc{rpn}.
    \item[Potentiomètre] Ce dernier périphérique est optionnel et pourra si nécessaire être
        remplacé par les touches intégrées à la carte \textsc{stk300}. Il permet à
        l'utilisateur de se déplacer dans la pile, à des fins de vérifications par exemple.

\end{description}

\section{Fonctionnement général du programme}
Le fonctionnement global du programme est visible sur la figure \ref{fig:global_states},
tandis que le fonctionnement de l'interruption de la télécommande est détaillé dans la figure
\ref{fig:interrupt}.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[height=0.3\textheight]{etats}
    \caption{\label{fig:global_states}Fonctionnement général du programme}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.6\textwidth]{ir_interrupt}
    \caption{\label{fig:interrupt}Fonctionnement de l'interuption de la télécommande.}
\end{figure}


\end{document}
